【香港唔只得慘情MK歌】最新本地音樂MV YouTube 合集

留意咗本地樂壇三年
我可以講，「香港流行曲得MK慘情慢歌」只係錯覺

簡單講下幾個終極根本問題：
1. 唱片公司唔識做social media marketing，出完歌派電台/ 出IG/ FB post就當宣傳咗，結果得自己fans圍爐吸唔到新fans
2. 版稅令到餐廳唔敢再播新歌
3. 頒獎禮守舊：大部份香港人平日唔聽歌，只係年尾年頭留意頒獎禮，而頒獎禮只係獎勵穩打穩紮嘅流行曲，形成惡性循環

不過唔緊要，大環境我改變唔到，唯有付出微少力量
每個星期將最新本地MV砌成YouTube playlist (唔包括TVB劇歌)

平時電視悶無嘢睇，咪睇下MV囉
最重要支持下有heart嘅音樂人，光復香港流行文化
*利伸，唔係903打手，但因為新歌太多，私人時間少，我自己聽唔晒咁多歌，唯有跟903網頁update自己

****
Playlist 現分五類：

1. 廣東歌精選 2020 x 香港本地音樂
(好聽先入list，根據節拍排序，每月更新一次)

2. 最新上榜歌

3. 每週冠軍歌

4. 903專業推介 - 每週流行榜
請追post，每個星期都貼上嚟

5. 2020年上榜歌合集

YouTube Channel

【香港唔只得慘情MK歌，主流歌手例子】

RubberBand - 百毒不侵
才年多時間，你我已體會到空氣中會藏着山埃，會黏着病毒，口罩和護目鏡早不能與皮肉分離。
Rock底滲入大量Brass樂器

馮允謙 - 開始倒數
世界末日將至，你會用什麼方式生活？
其實有哪一天不是正在倒數？活在當下，趁我們還有時間。
Jay Fung classic rock之作

許廷鏗 - Negative
經歷過負面 才學會面對人生各種課題
首度與Kiri T合作，編曲融入電子元素

方皓玟 - All We Have Is Now
送給經歷不平凡一年嘅香港人

當然你聽開傳統Cantopop嘅，都有選擇嘅
Gin Lee - 幸福門

薛凱琪 Fiona Sit - 南昌街王子

莫文蔚 - 呼吸有害

Push

Spotify -

KKBOX -

MOOV -

FB:

IG:

2020年33週上榜歌曲頭五位

第一位: All We Have Is Now - 方皓玟
第二位: Casada - 王君馨
第三位: IGNITED(Too hot to handle vers) - Mirror
第四位: 娑婆 - 陳蕾
第五位: 格林童話 - 李克勤
(全部推介，除送禮勤)

最新上榜歌 (第33週)

David Harleyson - 張繼聰
猜猜我是誰 - 黃淑蔓
乾爹 - 關智斌
如斯 - Kendy Suen
(全部推介，除小斌女)

Rubberband 小明 新歌好正

馮允謙脫離星夢有驚喜

唔quote了，回應#15

馮允謙 - 地球來的人 MV 都好好睇，又有陳漢娜
//世界末日的寓言紛陳，剛剛又過了一個世界末日，人類多年以來，嚮往更遠、更大的生活可能，尋找各個宜居星球...//

【七月份 】廣東歌精選 2020 🇭🇰 香港本地音樂，正式出爐！

網民成日呻香港得MK慘情歌好悶好悶，其實佢哋根本冇用心聽過
今個月精選，以 RubberBand 搶耳嘅《百毒不侵》打開序幕，接住落去都係突破傳統Cantopop框框嘅本地流行曲
當然，熱愛Cantopop風格嘅，可以由中間《幻愛》開始聽
中段用 Senza ACappella《我一伸手抱住我》作為playlist嘅間奏，俾大家透一透氣
透完再聽rock到啃嘅#Kolor《天地無用》
後面Bonus track 有Ellen嘅《燈下黑》作為致敬

歌曲排名不分先後，根據七月份903上榜新歌*，加入網民推介 ，按節拍及類型排序，loop得更順耳，七月新推介歌 (頭23首).

聽眾總數：Spotify (1573) + KKBOX (452) +YouTube (714) + MOOV (?) >2739人.

(^MOOV冇上架)

FB:
IG:

推薦

per se同paradise樂團

上面嗰兩首好正，六月入選精選歌單

無窮MV幾得意，白汁煮豬肺

推

好有心 多謝你整合
認識咗好多新嘅廣東歌
by the way 你整個playlist真係好正
加油呀

多謝支持
如果方便, share俾朋友知道

2020年34週上榜歌曲頭五位

第一位: 娑婆 - 陳蕾
第二位: IGNITED(Too hot to handle vers) - Mirror
第三位: See you next time - AGA
第四位: Negative - 許廷鏗
第五位: 地球來的人 - 馮允謙
(全部推介)

最新上榜歌 (第34週)

Burn Out - 盧瀚霆
黃金法則 - The Hertz (推介)
沙發裡有沙發RADIO - 魚丁糸 (蘇打綠以團名「魚丁糸」再出道)
鯨落 - 陳卓賢 (推介)

2020年35週上榜歌曲頭五位

第一位: Negative - 許廷鏗
第二位: 幸福門 - Gin Lee
第三位: 地球來的人 - 馮允謙
第四位: 猜猜我是誰 - 黃淑蔓
第五位: 格林童話 - 李克勤
(全部推介，除送禮勤)

最新上榜歌 (第35週)

迴光物語 - 柳應廷 (推介)
曲線型戀情 - 洪嘉豪
想見你想見你想見你(粵語版) - 八三夭
特倫斯夢遊仙境 - 林家謙 (推介)
如常 - 謝芊彤 (推介)

Push push
睇緊Jer 嘅live

Negative 好正

2020年36週上榜歌曲頭五位

第一位: 格林童話 - 李克勤
第二位: IGNITED(Too hot to handle vers) - Mirror (推介)
第三位: 猜猜我是誰 - 黃淑蔓 (推介)
第四位: 哀的美敦書 - Dear Jane
第五位: 特倫斯夢遊仙境 - 林家謙 (推介)

最新上榜歌 (第36週)

遲起的鳥兒有蟲吃-黃妍 (推介)
隔離-陳凱詠
蝸牛-江𤒹生 (推介)
再聚-林二汶 (推介)

首歌好治癒，聽完個人好平靜

Per se出新歌啦

好post黎喎

等我推一下先

【八月份 】廣東歌精選 2020 🇭🇰 香港本地音樂，正式出爐！

八月playlist以 Blaster《此致我們📨》打開序幕，// 請堅守所信拒絕淡忘//

特別精選有 林家謙《特倫斯夢遊仙境🧚🏻‍♀️》(歐美pop風格)、Nowhere Boys 《That's Why🏠》 (以木結他riff入曲聽得過癮+ Acoustic Blues+ blues lick+ 口琴營造西部牛仔氣氛，香港主流少見，請好好珍惜)

當然熱愛Cantopop風格嘅，可以由中間 Gin Lee 《幸福門🚪》開始聽
中段有 謝芊彤《如常👴🏻》唱出疫情下分離，作為playlist嘅透氣位
之後有 張繼聰 classic rock作品《David Harleyson🏍》 ，相隔五年再出個人單曲

#砌playlist_is_an_art

歌曲排名不分先後，根據八月份903上榜新歌*，加入網民推介 ，按節拍及類型排序LOOP得更順耳，八月新推介歌 (頭21首)❗️
聽眾總數：Spotify (1737) + KKBOX (494) +YouTube (765) + MOOV (?) >2996人.

Bonus Track (網民推介/ 冇上榜廣東歌)：
逆流 - 一瞬
黃千庭 ft. 秦馨敏 - 人類滅絕日
Robynn Yip - Fifth Of May
林一峰 - 西裝友的心事
歐國成 - 最後鐘聲

(^MOOV冇上架)

FB:
IG:

2020年37週上榜歌曲頭五位

第一位: See you next time - AGA
第二位: 同檯 - 鄧小巧
第三位: 地球來的人 - 馮允謙
第四位: 再聚 - 林二汶
第五位: 迴光物語 - 柳應廷
(全部推介)

最新上榜歌 (第37週)

懷念晴朗的雨天 - ONE PROMISE
慌 - Dawn (另類推介)
粉碎糖果屋 - per se Featuring : Serrini
我們都想旅行 - 洪卓立 (推介)
恨 - 許廷鏗 (推介)

2020年38週上榜歌曲頭五位

第一位: 哀的美敦書 - Dear Jane
第二位: 如斯 - Kendy Suen
第三位: 蝸牛 - 江𤒹生
第四位: 迴光物語 - 柳應廷
第五位: 粉碎糖果屋 - per se Featuring : Serrini
(全部推介)

最新上榜歌 (第38週)

春夏秋冬A Balloon's Journey - 張國榮
次元壁 - 林欣彤
我在切爾諾貝爾 等你 - 麥浚龍
健兒 - RubberBand
感情這回事 - 陳柏宇
Ripples - MAEL x 黃浩琳
(全部推介，除次元壁)

Like this

有心post ，推咗先

2020年39週上榜歌曲頭五位

第一位: 地球來的人 - 馮允謙
第二位: 特倫斯夢遊仙境 - 林家謙
第三位: 蝸牛(合唱版) - 江𤒹生 / 陳卓賢
第四位: 粉碎糖果屋 - per se Featuring : Serrini
(全部推介)

最新上榜歌 (第39週)

深夜告別練習 - Zpecial (推介)
時光邊緣的人 - 陳健安
天空之門 - 曾樂彤

越聽越好聽，會入九月精選

明明第一次聽覺得一般，聽聽下又幾好聽

頭幾時聽唔太鍾意兩個主音搭聲唱，雖然係特色嚟
Serrini 開口唱嗰下好似去咗聖域咁

【九月份 】廣東歌精選 2020 🇭🇰 香港本地音樂，正式出爐！

九月都幾多傳統Cantopop，砌埋一堆都幾悶，所以大膽走幾首，分別係Jace《隔離》、Mag《次元壁》、One Promise《懷念晴朗的雨天》

Bonus track入選準則改一改，變為「好應該上榜而冇上」嘅派台歌 (i.e. 派台兩個月仍未上榜😢) ，通常以indie音樂為主軸，大家聽完主流，記得支持下另類🤗

特別推介有 黃妍《遲起的鳥兒有蟲吃🐤》、Zpecial《深夜告別練習🛹》，要寫出動人嘅Pop非易事，而黃妍、Zpecial不斷有驚喜。AK 江𤒹生 繼續出搶耳Pop -《蝸牛🐌》，似乎已經搵到定位。

🎵歌曲排名不分先後，根據九月份903上榜新歌*，加入網民推介 ，按節拍及類型排序LOOP得更順耳，新推介歌 (頭22首)❗️

‍‍‍👨‍👩‍👧‍👦聽眾總數：Spotify (1818) + KKBOX (516) +YouTube (794) + MOOV (?) >3128人

🎈Bonus Track (好應該上榜而冇上嘅派台歌/ 網民推介)：

(^MOOV冇上架)

2020年40週上榜歌曲頭五位

第一位: IGNITED - Mirror
第二位: 遲起的鳥兒有蟲吃 - 黃妍
第三位: 粉碎糖果屋 - per se Featuring : Serrini
第四位: 蝸牛(合唱版) - 江熚生 / 陳卓賢
第五位: 如何忍眼淚 - 鄭秀文
(全部推介)

最新上榜歌 (第40週)

如何忍眼淚 - 鄭秀文 (推介)
孤獨病 - 姜濤
So called love song - AGA (推介)
惜你老鼠 - The Black Sheepee (推介)
秒秒也是新開始 - 黃凱逸

Who is 黃凱逸?

2020年41週上榜歌曲頭五位

第一位: 再聚 - 林二汶
第二位: 蝸牛(合唱版) - 江𤒹生 / 陳卓賢
第三位: 迴光物語 - 柳應廷
第四位: 深夜告別練習 - Zpecial
第五位: So called love song - AGA
(全部推介)

最新上榜歌 (第41週)

劫後餘生 - 周柏豪
荒島之幻象 - 陳蕾
uknowdat - Kiri T / Geniuz F the FUTURE
溝渠暢泳 - 泳兒
小夜燈 - 鄭欣宜
最後一間唱片舖 - Dear Jane
～旋轉with me* - Serrini
A New Day - 馮允謙
(全部推介，除劫後餘生)

打風就聽下歌啦

2020年42週上榜歌曲頭五位

第一位: 迴光物語 - 柳應廷 (推介)
第二位: 懷念晴朗的雨天 - ONE PROMISE
第三位: 孤獨病 - 姜濤
第四位: 粉碎糖果屋 - per se Featuring : Serrini (推介)
第五位: So called love song - AGA (推介)

最新上榜歌 (第42週)

最後的搖滾- Nowhere Boys (推介)
十分錯 - Jude
美男子與香煙 - Gin Lee
帶走你的垃圾 - 衛蘭 (推介)

2020年43週上榜歌曲頭五位

第一位: 我在切爾諾貝爾 等你 - 麥浚龍 (推介)
第二位: 感情這回事 - 陳柏宇
第三位: 粉碎糖果屋 - per se Featuring : Serrini (推介)
第四位: A New Day - 馮允謙 (推介)
第五位: 最後的搖滾 - Nowhere Boys (推介)

最新上榜歌 (第43週)

致明日的舞 - 陳奕迅 (雖然真係好林家謙，不過煲多陣會聽出Eason 嘅heart)
標本 - 陳潔靈 / 全民造星I/II參賽者
風靈物語 - 柳應廷
金星女孩 - 江𤒹生
暫定 - 關智斌

豁達推介上榜 (外語歌)
Good Vibrations - 林德信
Little Love - Robynn Yip

(全部推介，除金星女孩、暫定)

2020年44週上榜歌曲頭五位

第一位: 致明日的舞 陳奕迅 (推介)
第二位: 天空之門 曾樂彤
第三位: So called love song AGA (推介)
第四位: 暫定 關智斌
第五位: 粉碎糖果屋 per se Featuring : Serrini (推介)

最新上榜歌 (第44週)

現在就是最後的意願 楊千嬅
慌 許廷鏗
微風 k.ELLY
笑哈哈先生 梁釗峰 (推介)
My Only One 鄭中基 (推介)
Midsommar 鍾楚翹 (推介)

豁達推介上榜 (外語歌)
As Brave As That Stupid Girl - The Pancakes (推介)

🍁十月完咗喇！接近年尾，各大歌手落力爭獎，派台量大增📈，本月精選歌曲數目亦增至20首。為咗令playlist聽落冇咁冗長，今個月分成Part 1 + Part 2 + Bonus Track

1️⃣Part 1由 陳奕迅 Eason《💃致明日的舞》開始，集齊萬眾期待嘅歌手，例如陳奕迅、衛蘭、鄭中基、鄭秀文、The Pancakes 等等...仲有樓主至愛 Jay Fung馮允謙、Serrini、陳蕾🤪
2️⃣Part 2由 Nowhere Boys《🎸最後的搖滾》開始
🎈Bonus Track不能錯過，有Luna Is A Bep、GDJYB，聽到都想un🤟🏻，包有驚喜！

#砌playlist_is_an_art

🎵 歌曲排名不分先後，根據十月份903上榜新歌*，加入網民推介 ，按節拍及類型排序LOOP得更順耳，十月新推介歌 (頭27首)❗️
👨‍👩‍👧‍👦 ‍‍‍聽眾總數：Spotify (1928) + KKBOX (543) +YouTube (845) + MOOV (?) >3316人

1️⃣Part 1

2️⃣Part 2

🎈Bonus Track (冇上榜嘅派台歌)：

(^MOOV冇上架 *KKBOX冇上架)

啱晒我呢d懶人，平時係由鳩utube自己play
thanks

我就係知香港多懶人

2020年45週上榜歌曲頭五位

第一位: 粉碎糖果屋 - per se Featuring : Serrini
第二位: 暫定 - 關智斌
第三位: 溝渠暢泳 - 泳兒
第四位: My Only One - 鄭中基
第五位: 最後一間唱片舖 - Dear Jane
(全部推介，除暫定)

最新上榜歌 (第45週)

奇妙事不斷有 - ILUB艾粒
一口氣 - ToNick
Paradise - Dusty Bottle

pish

李克勤 為食熊貓

呢首未上榜未認真聽

多謝網友協助，本推廣員今日起正式登陸Apple Music：

@hkmusicpromoter

2020年46週上榜歌曲頭五位

第一位: 劫後餘生 - 周柏豪
第二位: 奇妙事不斷有 - ILUB艾粒
第三位: 帶走你的垃圾 - 衛蘭 (推介)
第四位: 暫定 - 關智斌
第五位: 最後一間唱片舖 - Dear Jane (推介)

最新上榜歌 (第46週)

每道微小 - RubberBand
面目 - Kendy Suen (推介)
角落生物 - 盧瀚霆 (推介)
Mean- 鄧小巧 (推介)
燦爛一次 - FIESTER
越壞越強- 吳林峰 (推介)

豁達推介外語歌：
Virgo - XTIE (推介)
Softly - T-Ma x Teresa (推介)

聽咗幾日終於click到，修改為推介

每道微小 - RubberBand (推介)

2020年47週上榜歌曲頭五位

第一位: 溝渠暢泳 - 泳兒 (推介)
第二位: 感情這回事 - 陳柏宇
第三位: 奇妙事不斷有 - ILUB艾粒
第四位: My Only One - 鄭中基 (推介)
第五位: Mean - 鄧小巧 (推介)

豁達推介 (外語歌) 冠軍：
Little Love - Robynn Yip (推介)

最新上榜歌 (第47週)

時光倒流一句話 - 林家謙 (推介)
我心中尚未崩壞的部分 - 黃妍 (推介)
謝謝對不起 - 許靖韻

快啲投票，星期五中午第一階段截止
投票link:

(截至11月26日中午12時，排名依筆劃序)︰

2020年48週上榜歌曲頭五位

第一位: 感情這回事 - 陳柏宇
第二位: 慌 - 許廷鏗
第三位: 每道微小 - RubberBand (推介)
第四位: 奇妙事不斷有 - ILUB艾粒
第五位: 美男子與香煙 - Gin Lee (推介)

最新上榜歌 (第48週)

時間的初衷 - 周國賢 / ToNick
二人份- 葉巧琳
Pretty Liar - 章尾而
公仔麵 - Blaster
(全部推介)

🍂十一月playlist比較多groovy💃嘅歌～，今次以 RubberBand《每道微小🐜》百老匯式打開序幕，接住幾首歌chill住去

📍鍾意慢歌嘅，可以由中間 黃妍《我心中尚未崩壞的部分💕》開始聽
📍中段有 周國賢 x ToNick 熱血之作《時間的初衷🕘》，戲院開返記得支持埋電影《一秒拳王》(小編已睇，遠超期望地好睇)
📍最尾以兩首打氣歌作結 - #艾粒 ILUB《奇妙事不斷有🤗》、 ToNick《一口氣💨》

#砌playlist_is_an_art

🎵歌曲排名不分先後，根據十一月份903上榜新歌*，加入網民推介 ，按節拍及類型排序LOOP得更順耳，新推介歌 (頭22首)❗️
👨‍👩‍👧‍👦 聽眾總數：Spotify (2072) + Apple Music (~76) + KKBOX (603) +YouTube (884) + MOOV (?) >3635人

‍‍‍🎈 Bonus Track (ViuTV推介/ 派台未上903榜嘅歌/ 網民推介)：

(^MOOV冇上架)

2020年49週上榜歌曲頭五位

第一位: 美男子與香煙 - Gin Lee
第二位: 暫定 - 關智斌
第三位: 時光倒流一句話 - 林家謙
第四位: 時間的初衷 - 周國賢 / ToNick
第五位: 每道微小 - RubberBand
(全部推介，除暫定)

最新上榜歌 (第49週)

是但求其愛 - 陳奕迅
東京人壽 - 容祖兒
當代生活指南 - Dawn
不日之約 - Per Se
Something - Tyson Yoshi
(全部推介，除東京人壽)

2020年50週上榜歌曲頭五位

第一位: So called love song - AGA
第二位: Mean - 鄧小巧 (推介)
第三位: 奇妙事不斷有 - ILUB艾粒
第四位: 暫定 - 關智斌
第五位: 時間的初衷 - 周國賢 / ToNick (推介)

最新上榜歌 (第50週)

要做更壞的事 - Serrini (推介)
嗚哩雙刀- 李靖筠
哪個明日 - 陳柏宇 (推介)
用呼吸栽種最艷美的花 - Supper Moment

2020年51週上榜歌曲頭五位

第一位: 最後一間唱片舖 - Dear Jane
第二位: Pretty Liar - 章尾而
第三位: 每道微小 - RubberBand
第四位: 奇妙事不斷有 - ILUB艾粒
第五位: 我心中尚未崩壞的部分 - 黃妍
(全部推介)

最新上榜歌 (第51週)

可再遇見 - Kolor
旁觀有罪- 陳蕾 (推介)
你已忘記但我還記得的事 - 原子邦妮 (推介)

一直有sub 開

聖誕快樂

用咩app, 同埋聽咩playlist多

2020年52週上榜歌曲頭五位

第一位: 暫定 - 關智斌
第二位: 用呼吸栽種最艷美的花 - Supper Moment
第三位: 奇妙事不斷有 - ILUB艾粒
第四位: 我心中尚未崩壞的部分 - 黃妍 (推介)
第五位: 每道微小 - RubberBand (推介)

最新上榜歌 (第52週)

惡夢經 - 陳健安
非理想愛人 - Pandora
低級趣味- 衛蘭
陰陽道具 HYSTERIA - 雷深如(J.Arie) Featuring : MastaMic
Epilogue - 麥浚龍 / 謝安琪
(全部推介)

豁達推介外語歌：
Winter Wonderland - 衛蘭 (推介)

負評52週冠軍歌

Lm

Push push

🎄十二月playlist係充滿冬天氣氛嘅～
有聖誕嘅 衛蘭《Winter Wonderland☃️》、有求暖孤寂嘅 陳奕迅《是但求其愛🥀》；冬天行芒草山意境 per se 《不日之約🏕》*；聽完 陳健安《惡夢經😴》，冬眠會唔會發惡夢*？Serrini《要做更壞的事💁🏼‍♀️》編曲＋唱有一種冬天懶洋洋嘅感覺*；而我哋慶祝聖誕新年同時，Kolor 不忘為身處冰冷圍牆內的香港人送上祝福《可再遇見🫂》

特別一提bonus track RUMBU《Do You Understand?📞》，聽live令小編wow咗

*純粹小編感受，並非歌曲本意
#砌playlist_is_an_art

🎵歌曲排名不分先後，根據十二月份903上榜新歌*，加入網民推介 ，按節拍及類型排序LOOP得更順耳，新推介歌 (頭18首)❗️
👨‍👩‍👧‍👦 聽眾總數：Spotify (2221) + Apple Music (~101) + KKBOX (656) +YouTube (922) + MOOV (?) >3900人

🎈Bonus Track (網民推介/ ViuTV推介/ 派台未上903榜嘅歌)：

(^MOOV冇上架)

*呢個係義務性質個人project，礙於時間所限，只根據903流行榜砌playlist，如發現滄海遺珠，歡迎留言推介 (TVB罐頭劇集歌就免喇)